\chapter{Nakamura Díaz Frances Alex}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.2\linewidth]{./421023697/Alex.jpeg}
	\label{fig:alex}
\end{figure} 

Mi nombre es Alex Nakamura Díaz Francés y tengo 19 años. Soy de Guanajuato, Guanajuato.Decidí estudiar Ciencias de la Computación porque me enamoré del área al tomar unos cursos de Informática Aplicada en el bachillerato, me impactó todo lo que vi que se podía hacer con una computadora de forma eficiente y automatizada. En ese entonces tenía considerado estudiar Física ya que buscaba algo relativamente práctico en que las matemáticas se usaran fuertemente. Me di cuenta de que la Computación tenía una base muy fuerte en las matemáticas y, más aún, se utilizan en todas partes. Recuerdo que en esas fechas fue cuando Katie Bouman, científica de la Computación, lidereó el proyecto para captar la primera imagen de un agujero negro. De hecho, estudié un año de la carrera \textit{Licenciatura en Computación Matemática} en la Universidad de Guanajuato. Me quise cambiar a esta carrera en la UNAM para tener una base de habilidades técnicas más variadas teniendo también a mi disposición todas las materias de matemáticas y otras ciencias que se ofrecen en la facultad.

En mi tiempo libre me gusta hacer varias cosas, entre ellas leer tanto ficción como no ficción, ver películas y series, jugar videojuegos y tocar el clarinete. Antes de la pandemia, tocaba el clarinete en una orquesta juvenil.

Soy aficionado al Jazz y, aunque no soy muy bueno improvisando, disfruto mucho de escucharlo y de intentar aprender de él. Otra afición que tengo es ver el futbol americano con mi papá. En cuanto a deportes que yo juegue, me gusta jugar baloncesto.

Tengo dos mascotas: un perro llamado Chase y una gata llamada Nera. Chase tiene 9 años y es un pastor alemán que nos pasaron unos amigos cuando sus perros tuvieron cachorros junto con un hermanito suyo llamado Foreman que falleció el año pasado. Nera es una gatita negra de 10 años que llegó a nuestra casa y la adoptamos un día en que el muro exterior de la casa se cayó.

